純哲學思辯, 請出招

能被感知的時間必定是非連續的, 因為若時間是連續的, 它能被無窮地分割直至一個最少的我們能感知的單位, 從這個單位起我們能感知到時間的本身, 若時間的本身代表一事件與另一事件之間的某種關係, 那麼我們必須以一工具對兩事件的間隔作出量度, 以該工具本身必只能以某單位作為基礎

咩係時間先？

兩事件的關係

"無窮地" 分割直至一個 "最少" ？？

人無同理心會點？點解要有同理心？

時間本身係continues, 只係人類/科技感知/測量唔到最real嘅"時間"

A theory
B theory?

因為若時間是連續的, 它能被無窮地分割直至一個最少的我們能感知的單位。唔係應該係如果時間係唔連續，它才能被無窮地分割直至一個最少的我們能感知的單位先啱咩？

因為只有透過比較兩個單獨的時間感知單位, 才能在主觀上產生時間的觀念

其實仲有C theory

可能這裡不正確, 我的論點是只有透過比較兩個單獨最小的時間單位, 才能產生出時間序列為感知所用

咩方面討論先? 道德?
不過我覺得同理心最有用嘅時候就係睇咸片嘅時候(好似關事)

係咪幻想女優係自己條女etc?

咁你寫過整過論述好d喎（雖然明白你講咩：時間呢個概念必須由事物嘅關連作測量，而「關連」呢樣野本身就係離散嘅。）係咪咁？

好似話當人睇到其他人做緊一件事嘅時候 大腦會有相同嘅感受
就好似我睇住個男優屌相澤南 我都會feel到男優感受到嘅果種爽

你意思係時間可以是連續的
但在可能連續的時間裡我們只能感知到以某一單位時間的關係？

正確

時間只係人類嘅幻象

如果你要用哲學角度講咁我就引用番哲學既理論黎講

跟據Henri Bergson著作Free Will and Time入面既Duration Theory
客觀性時間可以被切成不同單位性質同空間大小本質上無分別
但主觀時間(心理) 是不可以直接量度亦不可以被切成"五分鐘"前 "五分鐘"後 因為每個人對呢五分鐘既感知都唔同
A君係五分鐘入被人用火燒
B君用五分鐘時間閉目養神
兩者主觀時間也不同 亦無可能將佢用同一把尺度量

而哲學現象學都分objective time同subjective time 而人既時間感知次序為 客觀時間=>意向性(意識某物)=>主觀時間開始

心理學亦有研究過主觀時間呢樣野
對時間產生意識腦部部份有：
dorsolateral prefrontal cortex
posterior parietal cortex
跟據研究上面兩部份扮演視覺上同感官上既時間意識

*意向性 (Intentionality)

簡單講番上面Conclusion
主觀性時間是連續不可切割不可量度

如果人感知時間的方式是要透過建立一時間序列, 即事件的排序 (如A先於B), 那麼就需要透過對事件的觀察作出記錄再將其以某單位作表示, 如果主觀的時間是連續的話, 即不能透過分別觀察兩事件來作出決定事件的先後

亞里士多德到Kant 都認為的確係咁 過去哲學家講時間都一定拉埋空間黎講 認為時間就係先後活動(Event) 數量同數目
但係主觀時間 as a act of consciousness 是模糊與疊加
例如想象一個場景
我食緊飯=>我食完飯(音識轉向至"感得飽肚")
我上床訓覺=> 慢慢失去意識進入睡眠
我朝早起身=> 慢慢我開始回復番意識
由幾多分幾多秒計起我食起飯Declare 呢個Event開始同完結呢？
所以你係可以揾到一個動作區分先後你亦可以用主觀時間來描述以上event但是卻不是一個絕對而準備的時間亦無法用客觀時間來量度同切割每一個動作之間既切換點

Henri Bergson就用樂譜比喻時間 樂譜上每一個音符都有明確時間並可量化和切割 但對演奏者來說獨立的音符是沒有意思 它們必是是連續與連貫
一首歌就係將每個音融合一齊

準備=>準確

而最極端講法就係inner time就係主觀意識
而我地主觀意識每一秒都唔同

用phenomenology Husserl既講法
外在事件可以用客觀時間描述 但當外在事件被個人感知時( Intentionality of ) 後便成為意識一部份 不可量度 沒有公共性 連續 不可切割